傳媒指英國政府認為可以降低使用華為5G設備的風險

傳媒指英國政府認為可以降低使用華為5G設備的風險

2019-02-18 HKT 08:05

英國《金融時報》引述消息人士報道，英國政府得出結論，認為可以降低使用中國電訊商華為5G網路設備所帶來的風險。

報道引述兩名熟悉英國國家網路安全中心決策的消息來源，其中一名消息人士指出，英國當局作出的結論，將對歐洲各國領袖造成重大影響。

消息人士指出，若果英國當局有信心降低國家安全威脅，其他國家可以以此說服民眾甚至美國，繼續容許國內電訊商使用中國設備，只要他們採取英國建議的各種防範措施。

美國政府多次指控使用華為等中國電訊商的設備，對國家構成安全風險，但華為再三否認這些指控。